%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- EQS MOVIMENTO DE PARTÍCULA -- %
{
\begin{itemize}
    \item Ação: $S_{tot} = S_{EM} + S_{p}$
    \marginnote{$S_{p}$: Ação da partícula}

    \begin{itemize}
        \item $S_{EM} = \frac{1}{c} \int_\Omega d^4x\ \big[
            -\frac{1}{16\pi}F^{\mu\nu}F_{\mu\nu}
            -\underbrace{\frac{1}{c}A_\mu J^\mu \big]
            }_{S_{int}}$
        \item $S_p$ a determinar
    \end{itemize}

    \item Equação de movimento obtida por variações nas coordenadas $\delta x^\mu$

    \item 4-corrente da partícula na trajetória
        \marginnote{$J^\mu$: invariante, \\ $u^\mu = \gamma(c,\boldsymbol{v})$}
        \begin{align*}
            J^\mu = ec \int_\mathds{R} d\tau' u^\mu(\tau')
                            \delta^4(x'^\mu - x^\mu(\tau') )
        \end{align*}

    \item Ação da partícula: $S_p = \int dt L \quad \rightarrow \quad$
                                    não é invariante
    \item $d\tau = \sqrt{1 - \beta^2} dt \quad \implies \quad
           dt = \gamma(\beta) d\tau$

    \item[$\therefore$] $S_p = \int d\tau \gamma L$

    \item Lagrangeana mais simples $\gamma L \equiv \alpha = const$
        \begin{itemize}
            \item[$\hookrightarrow$] Limite clássico $L \approx \alpha -
                \frac{1}{2}v^2 \frac{\alpha}{c^2} \rightarrow E$
            \item[$\implies$] $\frac{\alpha}{c^2} = -m \quad \implies \quad
                               \alpha = -mc^2$
        \end{itemize}

    \item[$\therefore$] $S_p = -mc^2 \int d\tau$

    \ \\

    \item Variações nas coordenadas

        \marginnote{Reparametrização $ds^2 = c^2 d\tau^2 = dx^\mu dx_\mu$ \\
                    $cd\tau = \sqrt{\frac{d x^\nu}{d\sigma}\frac{d x_\nu}{d\sigma}}d\sigma$}
        \begin{align*}
            S_p &= -mc \int d\sigma \frac{1}{c} 
                           \sqrt{\frac{d x^\nu}{d\sigma}\frac{d x_\nu}{d\sigma}} \\ \ \\
            \implies
            \delta S_p &= \int_{\tau_A}^{\tau_B} d\tau
                         \frac{d^2x^\nu}{d\tau^2}\delta x_\nu
        \end{align*}

        \begin{align*}
            S_{int} &= -\frac{e}{c} \int_{x_A}^{x_B} dx^\mu A_\mu (x) \\ \ \\
            \implies
            \delta S_{int} &= \int_{\tau_A}^{\tau_B} d\tau
            \bigg[ -\frac{e}{c} F_{\mu\nu} u^\nu \bigg] \delta x^\mu
        \end{align*}

    \item Variação total

        \begin{align*}
            \delta S &= \delta(S_{int} + S_p) = 0 \\
            &= \int d\tau 
               \bigg[ 
                   - \frac{e}{c}F_{\mu\nu} u^\nu + 
                     m \frac{d^2x_\mu}{d\tau^2} 
               \bigg] \delta x^\mu \\ \ \\
            &\implies
            \frac{dp^\mu}{d\tau} = \frac{e}{c} F^\mu_\nu u^\nu
        \end{align*}

        \begin{align*}
            \begin{cases}
                \dfrac{dp^0}{d\tau} &\implies \dfrac{dE}{dt} = e \boldsymbol{E} \cdot
                                                                \boldsymbol{v} 
                \qquad \leftarrow \text{Potência transferida à partícula} \\ \ \\
                \dfrac{d\boldsymbol{p}}{d\tau} &\implies 
                   \dfrac{d\boldsymbol{p}}{dt} = 
                   e \bigg[
                       \boldsymbol{E} + \boldsymbol{\beta} \times \boldsymbol{B} 
                   \bigg]
                \qquad \leftarrow \text{Força de Lorentz}
            \end{cases}
        \end{align*}

\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- -------------------------- -- %
